無暇見領事 泛民斥小器 林鄭拒赴FCC外交酒會

2018年11月19日

無暇見領事 泛民斥小器
林鄭拒赴FCC外交酒會

FCC年度酒會本月尾舉行，林鄭月娥今年卻以「有其他公務」為由拒絕出席。資料圖片

【本報訊】香港外國記者協會（FCC）年度外交酒會本月27日舉行，去年為酒會出任主禮嘉賓的特首林鄭月娥今年以「有其他公務」為由拒絕出席。有民主派議員認為，連美國國會報告也就FCC前第一副主席馬凱被拒入境一事狠批港府做法之際，林鄭卻選擇錯失機會，未有用行動與FCC緩和關係，做法相當「小器」。

記者：林俊謙、嚴敏慧

FCC年度外交酒會自90年代起每年舉行，並會邀請外交官、高級官員等出席，去年酒會林鄭亦獲邀出任主禮嘉賓。但近日有消息指林鄭因FCC早前爆出馬凱事件，不會出席今年酒會。特首辦昨日回覆《蘋果》時，確認特首已拒絕有關邀請，發言人解釋林鄭當日有其他公務，故不能出席有關酒會，指FCC發出的只是一般邀請，未有邀請特首作演講或任嘉賓，一般做法都會拒絕邀請。

《英文虎報》日前報道則引述FCC成員指，林鄭去年為FCC主禮活動時曾有「不快經驗」。翻查紀錄，林鄭去年在FCC酒會，在答問環節被問及會否因香港奪得2022年同志運動會主辦權而恭賀同運會主辦方時，林鄭僅稱「知悉」事件後，未幾就離開會場。有FCC成員向《蘋果》表示，已知悉今年酒會不會有主禮嘉賓，但會如常邀請不同國家領事出席。

「一朝得志不識大體」

民主派議員毛孟靜認為，連美國國會報告也就馬凱被拒入境一事狠批港府做法之際，林鄭卻選擇錯失機會，未有用行動與FCC緩和關係，做法是相當「小器」及「一朝得志不識大體」，「佢（林鄭）去咗未必一笑泯恩仇，但至少外界印象會好返好多，但佢連咁都唔做，試問佢點做香港特首？」

署理特首張建宗昨被問及會否到立法會交代馬凱事件時只重申，不會評論和透露任何入境個案內容，指由於事件已進入上訴程序，政府更不應多加評論，又強調馬凱事件與新聞自由「絕對扯不上關係」。

上一則
上一則
泛民集氣 籲投3號

下一則
下一則
張建宗：23條立法須審慎行事

你估我好得閒呀.jpg

淋病以為佢自己邊撚個

林鄭應該派解放軍衝入FCC拉人，是但搵條罪告佢地判坐終生嘛